中聯辦鄰廈 一屋六人確診 均益二期派樽 區議員：街坊愛打麻雀

節錄

中聯辦鄰廈 一屋六人確診
均益二期派樽 區議員：街坊愛打麻雀

【武肺第四波】

相關新聞：Billy Sir唱歌群組 增至12人染疫

【本報訊】本港確診武漢肺炎個案單日增幅再破百，新增102宗本地個案，當中42宗源頭不明，創第四波新高。與中聯辦相距三分鐘路程的均益大廈二期D座，有三個確診單位，涉及八人，其中一單位六名家庭成員確診，衞生署將向居民派發樣本瓶。柴灣景翠苑因爆發九宗個案，居民須強制檢測。

衞生防護中心傳染病處主任張竹君稱，。。。。。。。。。。

相關新聞：42宗源頭不明新高 醫生憂失控

有均益住客透露，同一單位六名確診者為三代人。另一住客梁先生認為，生死有命，不必太擔心，自己會做好防疫措施，「啲菌飄埋嚟都冇辦法！」

均益各確診者當中，本月18日確診的66歲女住客，15日發病當日及翌日仍相當活躍，先後到訪過好旺角購物中心、旺角街市、大圍雲叠花園2座及西營盤中亞大樓的天樂餐廳。

均益大廈毗鄰中聯辦，被視為建制票倉，2012年曾爆種票醜聞，民建聯在均益二期亦設有辦事處。

■中聯辦附近的均益大廈二期共八人染疫，大廈防疫措施全面升級，所有住戶進入時都要量體溫。

景翠苑增兩個案須強檢

中西區區議會議員黃永志表示，當區居民好打麻雀，可能由此渠道傳播感染。據「均益二期維修關注組」fb專頁，該業主立案法團本月14日曾發通告，指日前大廈已有確診個案，但有住戶堅拒戴口罩出入，管理處實施出入口管制安排。

前日公佈的疫廈柴灣景翠苑，昨新增兩宗個案，至今共六個單位有住戶染疫，涉及九人，居民須強檢。新增有住戶染疫的單位，與其中一個早前確診住戶的單位相同座向，但相差八層。

景翠苑居民李太批評衞生署拒絕公開確診單位的層數，令居民人心惶惶。居住高層、任職司機的梁生亦說，「擔心唔嚟，都要搵食」。

政府昨傍晚發出強制檢測公告，任何在11月30日至12月19日曾身處景翠苑逾兩小時的人士，須於本月24日或之前接受檢測；如相關人士本月15日至19日已進行測試者則可豁免。同時，政府昨於景翠苑設流動採樣站，為居民及工作人員檢測。

政府昨亦向麗晶花園第6座發出第二次強制檢測公告，任何在11月17日至12月9日曾身處該大廈逾兩小時的人士，須在本月20至24日再做檢測，在本月15日至19日已做測試者可豁免。

手機用戶請按此放大圖表